\documentclass{report}
\usepackage{polski} 
\usepackage{url} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[authoryear]{natbib}

\begin{document}

Inne podejście omówili \cite{Chin1998,Igbaria1997} oraz~\cite{Ajzen-tpb}. 
Zobacz także prace Ajzena \citeyearpar{Ajzen-tpb} oraz Igbarii 
i~innych \citeyearpar{Igbaria1997}. 
Analizowany model okazał się rekursywny \cite{Bollen89}.

\begin{thebibliography}{}
\bibitem[Ajzen(bdw)]{Ajzen-tpb}  Ajzen I. (bdw.), \emph{Theory of 
 planned behavior\/}, (bdw), \url{http://www.people.umass.edu/aizen/}.
\bibitem[Andruszkiewicz(2004)]{Andruszkiewicz2004}  Andruszkiewicz G. 
 (2004), \emph{Analiza mikroekonomiczna oprogramowania o~otwartym 
 źródle -- rola przedsiębiorstw w~jego rozwoju}, praca magisterska. 
 Szkoła Główna Handlowa, Warszawa,
 \url{http://students.mimuw.edu.pl/~ga189376/mgr.pdf}.
\bibitem[Barta i~Markiewicz(2005)]{Bartamarkiewicz05}  Barta J., 
 Markiewicz R. (2005), \emph{Oprogramowanie Open Source w Świetle Prawa. 
 Między Własnością a~Wolnością}, Kraków, Kantor Wydawniczy ZAKAMYCZE.
\bibitem[Bollen(1989)]{Bollen89}  Bollen, K.~A. (1989), \emph{Structural 
 Equations with Latent Variables}, New York, Wiley.
\bibitem[Chin(1998)]{Chin1998}  Chin W.~W. (1998), \emph{The partial 
 least squares approach to structural equation modeling\/}, 
 w: Marcoulides, G.~A., (red.), Modern Methods for Business Research, 
 New Jersey, Lawrence Erlbaum, s.~295--336. 
\bibitem[Edwards i~Bagozzi(2000)]{EdwardsBagozzi2000}  Edwards J.~R. 
 i~Bagozzi R.~P. (2000), On the nature and 
 direction of the relationship between constructs and measures. 
 \emph{Psychological Methods\/} 5(2), s.~155--174.
\bibitem[Goldberger(1975)]{Goldberger1975}  Goldberger A. (1975), 
 \emph{Teoria Ekonometrii\/}, Wyd.~2, Warszawa, PWE.
\bibitem[Igbaria i~inni(1997)]{Igbaria1997}  Igbaria~M., Zinatelli~N., 
 Cragg~P., Cavaye~A.L.M. (1997),  Personal computing acceptance factors 
 in small firms: A structural equation model, 
 \emph{MIS Quarterly}, 21(3), s.~279--305.
\bibitem[Marketingowe testowanie produktów(2003)]{Sudola2003}
 \emph{Marketingowe testowanie produktów} (2003), Sudola S., 
 Szymczak J., Haffer~M. (red.), Warszawa, PWE.
\bibitem[Prawo internetu(2007)]{Podrecki2007} \emph{Prawo internetu\/} (2007), 
 Podrecki~P. (red.), Warszawa, LexisNexis.
\end{thebibliography}


\end{document}